Home:
Question: What is a correct way to declare a Python variable?
Answer: x = 5

Question: You can declare string variables with single or double quotes.
x = "John"
# is the same as
x = 'John'
Answer: True

Question: Variable names are not case-sensitive.
a = 5
# is the same as
A = 5
Answer: False

Question: Select the correct functions to print the data type of a variable:
Answer: print(type(myvar))

Get started:
Question: What is the correct file extension for Python files?
Answer: .py

Question: What is a correct command line syntax for checking if python is installed on your computer? (And also to check the Python version)
Answer: python --version

Question: What is a correct syntax to exit the Python command line interface?
Answer: exit()

Question: True or False: Indentation in Python is for readability only.
Answer: False

Question: Insert the missing part of the code below to output "Hello World".
Answer: print("Hello World")

Question: Complete the code block, print "YES" if 5 is larger than 2.
Hint: remember the indentation.

Answer: 
if 5 > 2:
 print("YES")

Comments:
Question: Which character is used to define a Python comment:
Answer: #

Question: Comments in Python are written with a special character, which one?
Answer: #This is a comment

Question: Use a multiline string to make the a multiline comment:
Answer:
"""
This is a comment
written in 
more than just one line
"""

Variable: 
Question: What is a correct way to declare a Python variable?
Answer: x = 5

Question: You can declare string variables with single or double quotes.
x = "John"
# is the same as
x = 'John'
Answer: True

Question: Variable names are not case-sensitive.
a = 5
# is the same as
A = 5
Answer: False

Question: Select the correct functions to print the data type of a variable:
Answer: print(type(myvar))

Variable names:
Question: Which is NOT a legal variable name?
Answer: my-var = 20

Question: Create a variable named carname and assign the value Volvo to it.
Answer: carname = "Volvo"

Question: Create a variable named x and assign the value 50 to it.
Answer: x = 50

Multiple Variable Values:
Question: What is a correct syntax to add the value 'Hello World', to 3 variables in one statement?
Answer: x = y = z = 'Hello World'

Question: Insert the correct syntax to assign values to multiple variables in one line:
Answer: x, y, z = "Orange", "Banana", "Cherry"

Question: Consider the following code:
fruits = ['apple', 'banana', 'cherry']
a, b, c = fruits
print(a)
What will be the result of a
Answer: apple

Output Variable:
Question: Consider the following code:
print('Hello', 'World')
What will be the printed result?
Answer: Hello World

Question: Consider the following code:
a = 'Hello'
b = 'World'
print(a + b)
What will be the printed result?
Answer: HelloWorld

Question: onsider the following code:
a = 4
b = 5
print(a + b)
What will be the printed result?
Answer: 9

Global Variable:
Question: Consider the following code:
x = 'awesome'
def myfunc():
  x = 'fantastic'
myfunc()
print('Python is ' + x)
What will be the printed result?
Answer: Python is 

Question: Insert the correct keyword to make the variable x belong to the global scope.

Answer:
def myfunc():
  global x
  x = "fantastic"

Question: Consider the following code:
x = 'awesome'
def myfunc():
  global x
  x = 'fantastic'
myfunc()
print('Python is ' + x)
What will be the printed result?
Answer: Python is fantastic

Question: If x = 5, what is a correct syntax for printing the data type of the variable x?
Answer: print(type(x))

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = 5
print(type(x))
Answer: int

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = "Hello World"
print(type(x))
Answer: str 

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = 20.5
print(type(x))
Answer: float

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = ["apple", "banana", "cherry"]
print(type(x))
Answer: list

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = ("apple", "banana", "cherry")
print(type(x))
Answer: tuple

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = {"name" : "John", "age" : 36}
print(type(x))
Answer: dict

Question: The following code example would print the data type of x, what data type would that be?

x = True
print(type(x))
Answer: bool

Numbers:
Question: Which is NOT a legal numeric data type in Python:
Answer: long

Question: Insert the correct syntax to convert x into a floating point number.
Answer: 
x = 5
x = float(x)

Question: Insert the correct syntax to convert x into a integer.
Answer:
x = 5.5
x = int(x)

Question: Insert the correct syntax to convert x into a complex number.
Answer:
x = 5
x = complex(x)

Casting:
Question: What will be the result of the following code:
print(int(35.88))
Answer: 35

Question: What will be the result of the following code:
print(float(35))
Answer: 35.0

Question: hat will be the result of the following code:
print(str(35.82))
Answer: 35.82

Strings:
Question: What will be the result of the following code:
x = 'Welcome'
print(x[3])
Answer: c

Question: Use the len function to print the length of the string.

Answer:
x = "Hello World"
print(len(x))

Question: Get the first character of the string txt.
Answer:
txt = "Hello World"
x = txt[0]

Question: Insert the correct keyword to check if the word 'free' is present in the text:
Answer:
txt = 'The best things in life are free!'
if 'free' in txt:
  print('Yes, free is present in the text.')

Slicing Strings:
Question: What will be the result of the following code:
x = 'Welcome'
print(x[3:5])
Answer: co

Question: Get the characters from index 2 to index 4 (llo).
Answer:
txt = "Hello World"
x = txt[2:5]

Question: What will be the result of the following code:
x = 'Welcome'
print(x[3:])
Answer: come

Modify Strings:
Question: What is a correct syntax to print a string in upper case letters?
Answer: 'Welcome'.upper()

Question: Return the string without any whitespace at the beginning or the end.
Answer:
txt = " Hello World "
x = txt.strip()

Question: Convert the value of txt to upper case.
Answer: 
txt = "Hello World"
txt = txt.upper()

Question:Convert the value of txt to lower case.
Answer:
txt = "Hello World"
txt = txt.lower()

Question: Replace the character H with a J.
Answer:
txt = "Hello World"
txt = txt.replace("H", "J")

Concatenate Strings:
Question: What is a correct syntax to merge variable x and y into variable z?
Answer: z = x + y

Question: What will be the result of the following code:
x = 'Welcome'
y = 'Coders'
print(x + y)
Answer: WelcomeCoders

Question: Consider this code:
a = 'Join'
b = 'the'
c = 'party'
What is a correct syntax to print 'Join the party'?
Answer: print(a + ' ' + b + ' ' + c)

Format Strings:
Question: If x = 9, what is a correct syntax to print 'The price is 9.00 dollars'?
Answer: print(f'The price is {x:.2f} dollars')

Question: Insert the correct syntax to add a placeholder for the age parameter.
Answer:
age = 36
txt = f"My name is John, and I am {age}"
print(txt)

Question: What will be the result of the following code:
print(f'The price is {2 + 3} dollars')
Answer: The price is 5 dollars